<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Caminoli Coppola Architetti</title>
    <link>http://stu-cc.it/</link>
    <description>Recent content in Home on Caminoli Coppola Architetti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language><atom:link href="http://stu-cc.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Masseria Serra del Fico</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/masseria-tricase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/masseria-tricase/</guid>
      <description>La masseria ha dimensioni ridotte rispetto a tante altre del Salento in generale anche se in questo “territorio del Capo” sono in generale di dimensioni ridotte rispetto a quelle del brindisino. Il volume principale era verso est integro e dalla parte opposta completamente collassato. Il volume antico è stato ricostruito con vecchi tufi di recupero ed ogni locale è stato ricostruito da un maestro locale (Mesciu Toto) sia con volte a stella che con volte a botte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capanna a Lucca</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/capanna-lucca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/capanna-lucca/</guid>
      <description>Questo piccolo edificio agricolo, ex stalle al piano terreno e fienile al primo piano è stato trasformato in un’abitazione privata. Da una parte la restituzione dell’edificio esistente nei suoi caratteri dell’architettura vernacolare Lucchese tipici degli edifici della Piana e della prima collina, dall’altra l’occasione di poter fare un piccolo ampliamento. Una piccola entrata separa la capanna esistente dall’ampliamento. La forma di questo per evitare un volume tozzo (è alla fin fine un piccolo volume aggiunto) lo abbiamo ristretto, allungato, abbassato in testa in modo che risultasse come un volume puro, indipendente, astorico, un volume un po&amp;rsquo; futurista, in movimento per stimolare la fissità della classificazione tipologica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuova casa a Pietrasanta</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/nuova-casa-pietrasanta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/nuova-casa-pietrasanta/</guid>
      <description>Siamo esattamente al di sopra di Pietrasanta e la vista spazia fino alle pinete e poi al mare. Sulla sinistra non molto distante la Rocca di Sala con i muri in conci di “calcare cavernoso” è una presenza ferma, antica, intoccabile e che trasmette Un forte carattere difensivo, eppure la trama delle sue murature, i colori terrosi del calcare cavernoso ossidato dal tempo ci trasmette qualcosa di strettamente legato alla natura e alla materia del luogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Villa Miralunga</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/villa-miralunga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/villa-miralunga/</guid>
      <description>Questa villa è un complesso edilizio monumentale del comune di Lucca con una ricca combinazione di giardini e spazi esterni, una combinazione di parti vecchie e parti nuove che si sono affiancate. La parte generatrice del complesso anche qui risale all’alto medioevo e probabilmente era una ridotta palazzina di caccia, vicina alla città, al margine tra le zone coltivate e i boschi. L’ampliamento più importante è stato fatto nel 1600 e questo aspetto/carattere si trova nella parte posteriore verso monte dove si trova il ninfeo originale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casa &#34;Le Rondini&#34; a San Colombano</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/casa-san-colombano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/casa-san-colombano/</guid>
      <description>La casa esistente è stata costruita nel 1900 senza un carattere particolare ma come semplice casa in linea secondo la tradizione locale. Posizionata all’interno di una conca naturale e adagiata su una piana molto larga e comoda. A poca distanza dalla casa il fienile, a poca distanza dal fienile la rimessa agricola. Questa sequenza di volumi e la piana larga e comoda erano gli elementi caratteristici dell’esistente. IL tema comprendeva come possibilità edificatorie un ampliamento del 20 % dell’edificio esistente e una ulteriore volumetria proveniente dalla sostituzione edilizia di alcuni fabbricati di deposito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maniero di Cusignano</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/maniero-cusignano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/maniero-cusignano/</guid>
      <description>Un maniero alto medioevale, una stazione di posta, in parte fortificata, probabilmente su fondazioni romane o etrusche, composta da diversi volumi ed epoche diverse. Per poter rendere più facilmente distribuitili i diversi volumi si è creata una bussola centrale e nuove scale di comunicazione. Un’altra questione affrontata è stata la ricomposizione della torre rimaneggiata nel tempo. La ricostruzione della torre è stata fatta con il “travertino di Volterra” con conci di tufo recuperati da ruderi trovati nelle vicinanze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casa la Rocca</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/casa-la-rocca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/casa-la-rocca/</guid>
      <description>Questa casa sulle colline di Lucca rappresenta il consolidamento e la trasformazione di un edificio esistente ma comprende anche un ampliamento di circa 50 mq su due piani. Al primo piano una loggia verso sud ed un portico verso nord si aggiungono all’ampliamento. Questi due elementi sono costruiti con un carattere “rurale” e un pò vernacolare usando Pilastri massicci e architravi in legno. La parte posteriore della casa è stata risanata e staccata dal monte in modo tale da facilitare il collegamento con la piscina, con l’interno della casa al primo piano e la nuova terrazza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palazzina a Vorno</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/palazzina-vorno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/palazzina-vorno/</guid>
      <description>La Palazzina, costruita con una pezzatura medio grande di pietra di Guamo si dispone in lunghezza nelle pendici delle colline alle spalle della frazione di Vorno nel comune di Capannori (Lucca). E’ di epoca alto medioevale e si posiziona in modo centrale a una piccola valle su una antica strada di vicinale che gli passava alle spalle. Il tema del progetto è stato quello di bloccare l’accesso indifferenziato delle auto allo spazio esistente davanti alla casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Villa Andreuccetti Carignano</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/villa-andreuccetti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/villa-andreuccetti/</guid>
      <description>La villa Andreuccetti, ex villa Buonvisi, è una piccola villa storica la cui documentazione arriva fino al 1600. Era una villa della famiglia Buonvisi, probabilmente di un ramo cadetto. Ha un tipico salone centrale, su cui affacciavano direttamente le stanze. Lo scalone di fronte è stato ricostruito avendo ritrovato delle piante del 700 in cui era disegnato tutto il giardino Con lo scalone centrale. Il soffitto del salone al piano primo è stato completamente rifatto in legno di rovere, i soffitti delle stanze sono parzialmente in intonaco e altre in legno in abete bianco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podere San Paol &#34;Il Nespolo&#34;</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/podere-san-paolo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/podere-san-paolo/</guid>
      <description>Questo podere è composto da due case, una, quella principale e una minore, non molto distante; ambedue utilizzano una grande piscina panoramica. La casa principale è in cima ad un colle con una vista panoramica completa ed è stato oggetto di una ristrutturazione radicale. Si è stabilito di creare con la scala il cuore distributivo della casa in modo da liberare tutti gli affacci a favore delle stanze e dei bagni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Villa Bossi Alemagna Azzate</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/villa-bossi-alemagna-azzate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/villa-bossi-alemagna-azzate/</guid>
      <description>La villa Bossi Alemagna è una delle ville storiche di Azzate, è una villa del 1600 probabilmente di impianto conventuale. Alcuni affreschi di notevole fattura si trovano nelle stanze del piano terreno e del primo piano. La villa è stata restaurata radicalmente con il consolidamento di tutti i solai, l’inserimento del riscaldamento a pavimento, e la ristrutturazione radicale delle parti laterali. Il tema principale è stato quello del recupero del cortile aperto verso il giardino con l’allineamento delle finestre del primo piano, l’apertura degli sfondati delle finestre nella parte ovest chiusa nel tempo ma per restituire comunque lo spazio originario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palazzina Vestri</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/palazzina-vestri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/palazzina-vestri/</guid>
      <description>La palazzina di Vestri è una costruzione in linea, in lunghezza che nasce con ogni probabilità come Palazzina di Caccia essendo nella posizione ideale di essere posizionata nella parte finale della campagna coltivata a ridosso della montagna delle Pizzorne. E’ sicuramente una costruzione molto antica che risale verso al 1300/1400; prima dei lavori era in buone condizioni strutturali ma le murature, originariamente intasane con molte e rivestite con intonaco erano molto svuotate e compromesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limonaia/frantoio</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/limonaia-frantoio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/limonaia-frantoio/</guid>
      <description>Questo edificio era il frantoio della villa Miralunga ed ora è stato adibito ad abitazione. E’ stata una ristrutturazione radicale con lavori di consolidamento della struttura. Alcuni reperti del lavoro del frantoio sono stati mantenuti, la macina e la pressa che è stata trasformata nel camino della sala. Questa costruzione è parte terminale del disegno del giardino della villa perché chiude il giardino nella estremità est.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Villa di Misigliano</title>
      <link>http://stu-cc.it/progetti/villa-misigliano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stu-cc.it/progetti/villa-misigliano/</guid>
      <description>La villa di Misigliano è un complesso edilizio monumentale nel comune di Camaiore che è composto dal complesso della villa e dal borgo adiacente. I lavori sono iniziati dalla ristrutturazione delle 7 case del borgo per continuare alla villa e alle 4 case che sono al suo interno. La villa e i suoi giardini risalgono ad un impianto settecentesco; il livello delle cantine della villa è un lungo percorso esterno che è un elemento ordinatore di tutto il complesso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
